換咗個曲面後就好易睇到頭痛

上星期換咗個phlilips 325M8C 31吋曲面芒，本身佢光到好誇張，0光度0對比都好燦眼，我要張rgb較到50先無咁光
宜家wfh對住佢個零鐘就會頭痛頭暈，但隻眼又唔覺攰，用佢來打機打半日又唔會咁，以前用個24吋平面芒就算長時好近咁睇都唔會咁，係咪所謂叫唔夾眼？有無解決方法

載黑超

一向都覺得16：9曲黎冇用

電腦有冇關HDR?

如何關？我是用 on board display，沒有任何調色 software

VA/TN係咁，所以我淨係用IPS

on board 點打機

Windows 10 就係設定-> 顯示入面有

ps4

睇過無開

VA/TN個mini brightness 會特別高？

主要係發光原理令傷眼嘅光特別多 同埋平價嘅mon 會有flicker 你自己唔覺但係隻眼會愈睇愈頭痛/流眼水

我就係咁，開頭唔鬼知開著咗MPRT直頭係眼痛
我見LG 有隻 ULTRAGEAR 27吋 ips，呢隻會唔會好d?

呢隻睇spec應該ok 其實大部分ips都無問題